【短片】【施政報告】市民寸應起文化革命六四館學歷史 梁特啞咗唔敢應

政府未經諮詢就決定在西九文化區興建香港故宮文化博物館惹來爭議。市民陳先生趁特首梁振英出席電台節目解釋施政報告時，致電稱支持建館，「睇歷史係啱嘅，我希望你加一個文化大革命博物館，同埋中共好鍾意五四運動吖嘛，加一個五四運動博物館落去，同六四運動博物館去比較博物館展覽，好唔好呀？」但梁特不發一言，最終只由主持人代為開口稱「特首暫無回應」。

施政報告提出將將逾36萬平方米酒店、辦公室及住宅發展權全數授予西九管理局，管理局更可招標邀請發展商一同發展，惹來政府與地產商利益輸送的質疑。梁振英解釋西九作為文化項目，單靠設施門票收入不足以持續營運，相信政府撥出土地後，日後不須再用公帑支持西九發展。

他又稱將土地交給西九管理局，對方可以更顧及整體佈局。他否認政府的做法是繞過立法會透過撥款監管，「係有財政需要」，又稱議員能繼續透過相關委員會監測西九運作。